SalaryPredictorAi
==============================

## Минимальные требования
    python >= 3.10
    poetry >= 1.5.1
    OS = MacOs (good), Linux (not tested)
## Шаги по установке проекта

1. Склонируйте репозиторий:
    ```bash
    git clone https://gitlab.com/wolf_work/salarypredictorai
    ```

2. Установите poetry
    ```bash
    pipx install poetry
    ```
    Где x - версия pip соответствующая версии python

    Выполните в директории проекта:
    ```bash
    poetry install
    ```

## Инструкция по использованию скрипта hh_vacancy_pipeline.py

Скрипт `hh_vacancy_pipeline.py` предназначен для автоматизированного сбора и обработки данных о вакансиях с сайта HeadHunter. Этот документ содержит инструкции по его использованию.

### Настройка

Настройте параметры скрипта в файле `src/configs/settings.yaml`. Полное описание каждого параметра вы можете найти в файле `config_documentation.md`.

### Запуск

Чтобы запустить скрипт, выполните следующую команду в терминале:

```bash
python src/scripts/hh_vacancy_pipeline.py -config_path <файл_конфигурации.yaml> --start <этап>
```
Где `<файл_конфигурации.yaml>` по умолчанию `src/configs/settings.yaml`

Где `<этап>` может быть одним из следующих:
- `all`: Запуск всего процесса сбора и обработки данных.
- `json`: Запуск только сбора базовых данных о вакансиях и их сохранения в JSON.
- `csv`: Запуск только обработки данных о вакансиях и их сохранения в CSV.

Пример запуска всего процесса:

```bash
python src/scripts/hh_vacancy_pipeline.py -config_path src/configs/settings.yaml --start all
```


### Батчевая обработка

Обработка данных в скрипте происходит по батчам. Если один из этапов завершится некорректно, вы всегда можете продолжить обработку с последующего батча. Для этого обновите параметры `start_batch_extract` или `start_batch_process` в конфигурационном файле `settings.yaml`, указав номер батча, с которого следует продолжить.

Обработанные батчи сохраняются в файлах json или csv (в зависимости от этапа) и находятся в директориях:

- для json: `data/raw/data_json_{cfg['date_from']}-{cfg['date_to']}`
- Для csv: `data/raw/data_csv_{cfg['date_from']}-{cfg['date_to']}`

Где `date_from` и `date_to` даты из файла конфигурации.

### Вывод

После успешного выполнения скрипта итоговые данные будут сохранены по следующему пути:

`data/interim/data_hh/vacancies_{date_from}-{date_to}.csv`

Где `date_from` и `date_to` даты из файла конфигурации.

### Логирование

В процессе работы скрипта логи будут записываться в файлы в директории, указанной в параметре `log_dir` конфигурационного файла. Это поможет отследить ход выполнения скрипта и упростит поиск ошибок.
### DVC

После получения итоговых данных за период {date_from}-{date_to}, их стоит добавить в DVC.
Инструкция:
- Шаг 1. Добавление файлов
    Чтобы добавить файлы в DVC, используйте команду dvc add.
    ```bash
    dvc add data/interim/data_hh/vacancies_{date_from}-{date_to}.csv
    ```
    Эта команда создаст .dvc файл, который нужно добавить в репозиторий.
- Шаг 2. Коммит и пуш изменений
    Сделайте коммит .dvc файла и запуште изменения в репозиторий.
    ```bash
    git add data/interim/data_hh/vacancies_{date_from}-{date_to}.csv 
    git add data/interim/data_hh/.gitignore
    git commit -m "Add file"
    git push
    ```
- Шаг 3. Пуш файла в удаленное хранилище
    ```bash
    dvc push
    ```

Удаление файлов.  
Если вы хотите перестать отслеживать версии каких-либо файлов, то:
1. Удалите файлы из локального хранилища и кеша DVC, используйте команду dvc remove.
    ```bash
    dvc remove path/to/your/file.dvc
    ```
2. Закомитте изменения и синхронизируйте dvc
   ```bash
   git commit -am "Remove file"
   dvc push
   ```
3. (Опционально) Если нужно очистить удаленное хранилище - вы уверены, что эти данные
    вам больше никогда не понадобятся, то выполните:
    ```bash
    dvc gc -w --cloud
    ```
    Эта команда очистит кэш в удаленном хранилище, удалив неиспользуемые данные.

### Проверка линтерами

В проекте используется линтер ruff с параметрами:
- pycodestyle (`E`) 
- pycodestyle warnings (`W`),
- Pyflakes (`F`) 
- Isort (`I`)
- flake8-bandit (`S`)
- Pylint (`PL`) с игнорированием PLR0913 (Максимальное число аргументов функции - 5)
- McCabe complexity (`C901`).


## Организация проекта
------------

    ├── data        <- Директория для хранения данных на разных этапах обработки  
    │ ├── external     <- Данные полученные из внешних источников  
    │ ├── interim      <- Промежуточные данные, прошедшие этапы обработки,  
    │ │                   директория для сохранения результата работы скрипта hh_vacancy_pipeline.py  
    │ ├── processed    <- Финальные, обработанные данные, готовые к анализу  
    │ │  
    │ └── raw          <- Сырые данные, непосредственно собранные из источников  
    │                     директория для сохранения промежуточных результатов  
    │                     скрипта hh_vacancy_pipeline.py  
    │  
    ├── logs        <- Логи работы скриптов и ошибок  
    ├── notebooks   <- Jupyter ноутбуки с примерами анализа данных и прототипирования  
    │ ├── collect_vacancies.ipynb       <- Пример сбора данных о вакансиях  
    │ ├── preprocessing_data.ipynb# Пример предобработки данных  
    │ └── simple_example.ipynb          <- Простой пример работы с классами для сбора данных с HH  
    │  
    ├── src         <- Исходный код проекта  
    │ │  
    │ ├── configs       <- Конфигурационные файлы  
    │ │ ├── config_documentation.md     <- Документация к параметрам конфигурации  
    │ │ └── settings.yaml               <- Настройки для скриптов и обработки данных  
    │ │  
    │ ├── data          <- Модули для работы с данными  
    │ │ ├── hh_data_mapper.py           <- Класс для обработки справочников с API HH  
    │ │ ├── hh_vacancy_collector.py     <- Класс для сбора данных о вакансиях  
    │ │ └── hh_vacancy_preprocessor.py  <- Класс для предобработки данных о вакансиях  
    │ │  
    │ ├── scripts       <- Скрипты  
    │ │ └── hh_vacancy_pipeline.py      <- Основной скрипт для запуска сбора и обработки данных  
    │ │  
    │ └── utils         <- Вспомогательные модули и функции  
    │   ├── data_utils.py               <- Функции для работы с данными  
    │   └── pipeline_utils.py           <- Функции для организации пайплайна обработки данных  
    │  
    ├── .dvcignore          <- Файл для игнорирования путей в DVC  
    ├── .gitignore          <- Файл для игнорирования файлов в Git  
    ├── poetry.lock         <- Файл блокировки зависимостей для Poetry  
    ├── pyproject.toml      <- Конфигурация проекта и зависимостей для Poetry  
    └── README.md           <- Описание проекта и инструкции по его использованию  
